本港2月出口跌6.9%進口跌3.8% 同遜市場預期

由於受到農曆新年假期在不同日子所影響，每年1月及2月份的貿易統計數字通常有較大波動。因此，1月及2月份的貿易統計數字適宜合併分析。

首兩月合併計 出口跌3.1%、進口跌5%

合併1月及2月份計算以中和農曆新年假期出現在不同日子的影響，整體出口貨值較2018年同期下跌3.1%。同時，商品進口貨值下跌5%。2019年首兩個月錄得有形貿易逆差594億元，相等於商品進口貨值的9.3%。

繼2019年1月份錄得0.4%的按年跌幅後，2019九年2月份商品整體出口貨值為2,287億元，較2018年同月下跌6.9%。同時，繼2019年1月份錄得6.0%的按年跌幅後，2019年2月份商品進口貨值為2,775億元，較2018年同月下跌3.8%。2019年2月份錄得有形貿易逆差488億元，相等於商品進口貨值的17.6%。

經季節性調整的數字顯示，截至2019年2月止的3個月與對上3個月比較，商品整體出口貨值錄得7.8%的跌幅。同時，商品進口貨值下跌8.6%。

政府發言人：環球經濟動力減 中美貿易摩擦拖累

政府發言人表示，受環球經濟增長動力減弱以及美國與內地的貿易摩擦所拖累，本港的商品出口表現在2019年年初仍然疲弱，情況與很多其他亞洲經濟體相似。合併2019年首兩個月計算以消除農曆新年假期出現在不同日子的影響，商品出口貨值按年下跌3.1%。

短期內，外圍的貿易環境料仍會具挑戰性。雖然美國與內地的貿易談判據報已進入最後階段，但雙方能否及何時達成最終協議，仍有不確定性。其他外圍發展，包括環球經濟增長減慢和英國脫歐等，亦須關注。

本地物流，倉庫，運輸的股要小心

是但啦
呢家爆算咪得CCL
價位已經回到無跌之前